\begin{frame}
\frametitle{仮定付き帰納的定義 \\ (hypothetical inductive definition)}

\begin{tdefinition}[仮定付き規則 (hypothetical rule)]
  以下の形をした規則のこと
  \begin{align*}
    \infer{\Gamma \derive J}{\Gamma \Gamma_1 \derive J_1 & \cdots & \Gamma \Gamma_k \derive J_k}
  \end{align*}
\end{tdefinition}
\begin{itemize}
  \item $\Gamma$ を大域仮定 (global hypothesesis) と呼ぶ
  \item $\Gamma_i$ を局所仮定 (local hypothesis) と呼ぶ
\end{itemize}

\begin{tdefinition}[仮定付き帰納的定義]
  仮定付き規則の集合
\end{tdefinition}
\begin{itemize}
  \item 大域仮定を暗黙化して省略できる．これを均一化 (uniforming) と呼ぶ (正直この辺謎)
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{構造性 (structurality)}

\begin{tdefinition}[構造性を持つ仮定付き帰納的定義が満たす条件 (3.11)]
\begin{align*}
  \infer[(\text{3.11a})]{\Gamma, J \derive J}{}
  \quad
  \infer[(\text{3.11b})]{\Gamma, K \derive J}{\Gamma \derive J}
  \quad
  \infer[(\text{3.11c})]{\Gamma \derive J}{\Gamma \derive K & \Gamma, K \derive J}
\end{align*}
\end{tdefinition}

\begin{itemize}
  \item $\Gamma \derive J$ が導出可能な時，$\Gamma \derive_R J$ と書く
  \item それぞれの規則は適正になる
\end{itemize}
\end{frame}
